\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Hornteufel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {178 (17W10+85)},
        speed       = {6 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 22,
        dex = 17,
        con = 21,
        int = 12,
        wis = 16,
        cha = 17
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +10, Ges +7, Wei +7, Cha +7},
        damage-resistances = {Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Infernalisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 11
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Teufel ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Teufelssicht}
        Die Dunkelsicht des Teufels wird nicht durch magische Dunkelheit beeinträchtigt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Teufel führt drei Nahkampfangriffe aus: zwei mit seiner Gabel und einen Schwanzangriff. Statt der Nahkampfangriffe kann er nach Belieben Flamme schleudern einsetzen.

        \DndMonsterAction{Gabel}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W8+6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Gabel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W8+6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 10 (1W8+6) Stichschaden. Wenn das Ziel kein Untoter und kein Konstrukt ist, muss es einen SG-17-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es verliert zu Beginn jedes seiner Züge aufgrund einer infernalischen Wunde 10 (3W6) Trefferpunkte. Wann immer der Teufel das verwundete Ziel erneut mit diesem Angriff trifft, erhöht sich der Schaden durch die Wunde um 10 (3W6). Kreaturen können als Aktion versuchen, die Wunde mit einem erfolgreichen SG-12-Weisheitswurf (Heilkunde) zu verschließen. Die Wunde schließt sich auch, wenn das Ziel magisch geheilt wird.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (1W8+6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel kein Untoter und kein Konstrukt ist, muss es einen SG-17-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es verliert zu Beginn jedes seiner Züge aufgrund einer infernalischen Wunde 10 (3W6) Trefferpunkte. Wann immer der Teufel das verwundete Ziel erneut mit diesem Angriff trifft, erhöht sich der Schaden durch die Wunde um 10 (3W6). Kreaturen können als Aktion versuchen, die Wunde mit einem erfolgreichen SG-12-Weisheitswurf (Heilkunde) zu verschließen. Die Wunde schließt sich auch, wenn das Ziel magisch geheilt wird.%    ]
        \DndMonsterAction{Flamme schleudern}
        Fernkampf-Zauberangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 45 m, ein Ziel. Treffer: 14 (4W6) Feuerschaden. Wenn das Ziel ein brennbares Objekt ist, das nicht getragen oder gehalten wird, fängt es Feuer.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
